養貓說明書（想領養貓嘅可以入嚟睇睇）

成日見貓義工同領養人開火，大家都係為隻貓好，兩邊立場都理解的，與其嘈，不如做啲實質嘢去幫下冇咩養貓經驗嘅大家，或者準備做得夠全面都提高到領養成功機會

頭盔：我係根據養貓經驗同不同渠道得知嘅資訊打呢篇文，所以好多位都未必夠完善，叫做比個方向你哋。

養貓前具體準備

貓窗網、貓籠、貓砂、貓罐頭、貓糧、貓廁所、貓玩具、食物兜、水兜、大毛巾兩條 等

逐樣逐樣講下有咩大概選擇，同埋唔同種類有咩好處。

貓籠
最細請準備兩尺籠，唔好見放得落隻貓就買，因為你除咗要放隻貓入去，仲要放貓砂盤同食物兜水兜入去。最好就兩尺半或以上啦。

一隻成貓/1-2隻貓b：兩尺或以上籠

兩隻成貓/3隻貓b以上：最低限度請買兩尺半籠

另外籠買返嚟多數需要自行組裝，請注意一點：原先裝喺籠底嘅膠盤(用嚟墊尿嗰個盤)請裝上籠上面。
因為如果底盤裝喺底，貓嘅腳好易比鐵支卡住整親，所以底盤放上去等隻貓行得安全、瞓都瞓得舒服啲。

貓砂
貓砂分好多種，某啲種類需要用雙層廁所，喺香港比較容易買到有以下呢幾種，另外仲有其他例如紙砂，但好難買又唔易用，唔推薦。

礦物砂
水晶砂
豆腐砂
木砂

礦物砂[/size=4
最常見嘅種類，遇尿會凝結，需要鏟走。

優點：吸尿速度極快，除臭(多數有落除臭添加劑)，易用又易買。
缺點：啲除臭劑如果太勁，貓聞到可能唔鍾意，貓用嗰陣易造成粉塵，飛到周圍都係，重點係呢重砂好重⋯⋯

新手同埋未知道隻貓嘅習性建議用礦物砂。貓天生就有搵沙嚟屙嘢嘅習性，礦物砂嘅質感就最接近沙，得諗十隻貓有十一隻都識用，而且最易買，周圍都有。

[size=4]水晶砂
吸咗尿嘅砂唔需要鏟走，因為啲水晶石會將水份鎖喺入面，見到成盤水晶都變哂黃色先倒哂換新，即係你淨係鏟屎就得。

優點：方便，吸咗嘅尿鎖死喺石入面冇乜臭味，比較輕。
缺點：個人覺得偏貴，而且唔係每隻貓都鍾意用，你諗下啲水晶石三尖八角踩落去一定唔舒服啦。

豆腐砂、木砂
聽名都知係植物副產品，成份天然。
木砂遇尿會溶成粉狀（需要用雙層廁所）
雖然豆腐砂理論上唔需要用雙層廁所，但個人覺得都係用雙層好啲，因為話哂都係豆腐造，就算遇尿凝結成一舊嘢，啲貓喺入面踩下踩下好快就變咗豆腐粉，咁用雙層廁所仲方便。

優點：環保又可以分解，天然(我啲貓試過食埋落肚)，冇臭味又唔會造成粉塵，溶解咗嘅木碎豆腐碎仲可以沖落廁所，方便。
缺點：貴。同埋真係驚啲貓食，如果你隻貓真係咁醒食鬼咗啲砂，你都係換第種砂啦⋯⋯

我喺香港買過嘅貓砂牌子：
Fussie Cat（一路用緊）、be my baby、Cat best、Ever clean、Fresh step

濕糧（罐頭、鮮食）

罐頭
好多人唔知貓罐頭仲有分為 主食罐 同 副食罐。
主食罐就係符合美國飼養控制中心嘅營養標準嘅罐頭，一隻貓需要從一罐罐頭入面吸收足夠營養。
副食罐就營養量較低，一般味道較重，可作零食，如果長期淨餵副食罐，除咗貓仔吸收營養唔夠，仲可能會食慣濃味嘢唔食健康淡口嘢。

所以點解都係貓罐頭分量又差唔多，但價錢差好遠呢？例如一罐6蚊一罐16蚊，就係主食罐同副食罐嘅分別。

我喺香港買過嘅主食罐品牌：
Wellness、KAKATO、GOODY、ZiwiPeak、Natures Variety、EVO、Organix、Zeal

副食罐就周街都好多，其實睇價錢都分到，唔知罐嘢屬於主定副直接問店員吧。

如果唔想淨餵主食罐覺得好貴，可以選擇副食罐+鮮食。我自己啲貓就主食罐再加每隻貓一條雞柳做晚餐。

如果隻貓唔鍾意飲水，可以每次餵罐頭都溝水，等佢吸收多啲水份。

想知平均每月開支要幾多？

鮮食

烚魚，烚雞柳等等。
如果想餵全鮮食，要注意營養供給，唔可以淨係日日食雞柳，要多啲唔同種類食材配搭，動物內臟係不可缺少嘅食材之一，所以新手嘅話都係建議餵主食罐，或副食罐加少少鮮食。

聽日再打

平有平養貴有貴養。
如果你普通咁養一隻貓
糧食貓砂500蚊內冇問題。

打多陣

貓糧
注意成貓同貓b係要食唔同糧的。
而成貓糧又有細分唔同效用，如：去毛球配方。
餵幼貓糧階段大約係2-9個月大，9個月大後可以根據佢嘅身體狀況決定轉唔轉成貓糧，如果見佢9個月大仲細細粒唔識大當然唔好轉成貓糧住喇。
幼貓糧營養成份較成貓糧高，如果貓仔7個月大已經開始肥仔有肚腩就快啲轉成貓糧，因為佢再吸收咁高營養嘅糧可能會太肥。成貓糧基本上注意返營養成分同效用就ok。

注意換糧嗰陣唔可以一次過換(純粹轉牌子都唔可以），要兩種都溝啲，慢慢減走原先隻糧嘅份量，幫助隻貓適應新糧。

我買過的貓糧牌子(比較少)：
Orijen、GO!、ACANA、Hills(全天然配方)

貓仔水份吸收量好緊要好緊要(貓唔鍾意飲水)，絕對唔可以淨餵乾糧，一定要濕糧乾糧都有

聽日講下唔同情況領養貓可以點，大約係：

-領養1-2隻成貓
-領養貓b
-本身已有貓，想加貓
-領養病貓/殘疾貓

-情侶/年輕學生領養貓
-屋企有孕婦
-屋企人貓毛敏感
-屋企有其他動物
-公屋
-工作繁忙人士

讚

我隻貓飲好撚多水

用水機真係吸引好多

好有心
高質 正評

not bad

高質 皮已正

我果兩隻對水機無興趣
反而中意飲我地放係枱面飲左一半既水

我果隻一唔記得山廁所門就會走入廁所飲污衊積水 好撚奇怪

留名

可唔可以講下養狗+養貓有無野要特別注意

如果樓主有時間可以講埋帶貓移民/去外國

如果想兩隻野痴我多啲,唔好淨係掛住自己玩呢

好想養但屋企人唔俾

正評支持

巴打可唔可以講下窗網

成日見貓義工同領養人開火

點解我要為左討好貓義工而做咁多野？

正正經經買隻貓返黎，唔洗睇人面色幫貓義工奶屎眼

支持買貓，貓義工死全家

建議濕糧同乾糧混合埋一齊餵
長期偏食濕/乾糧都會對身體有問題

大路乾糧牌royal糧好壞參半，上網睇下自己決定

最好買天然糧，同埋最好有唔同認證，包括美國既測試，無添加，都係貴d，唔算貴好多，但對貓好d，同埋慳埋將來醫藥費

網上咁多種唔同糧，建議揀岩左一包之後唔好買咁大包，隻隻貓對唔同糧有唔同反應，試下邊隻糧隻貓唔抗拒食就得。都係建議天然糧。

唔好成日轉糧，好易有問題，一開始揀岩個隻就個隻，所以唔好懶。

濕糧可以試下雞肉味，大多貓咪都鐘意。

乾濕糧都好，太濃味對腎唔好，同埋要比多d水佢地飲，雖然濕糧都有水份，但係貓糧都幾重味所以盡量比充足水份佢地balance返

睇成份表同認證好重要
超市糧係垃圾糧，食壞貓

新糧既話，留意轉左糧初初個一兩個星期，睇下貓咪會唔會大小便既時候有異常，d屎同尿係點，唔正常既話好可能係糧唔岩隻貓

閪義工死全家就差不多

除左spca邊到有得領養

kakato 係副食罐黎架

Lm

助紂為虐

領養者都理應死全家

我養貓好多年,見到你咁多野覺得煩
對我黎講,只要窗網做足夠唔會俾隻貓跳樓就OK
其他野可以等飼主自由發揮

有無巴打屋企有露台
養貓咪唔可以成日打開囉?

咁你唔鍾意都係果D貓義工姐 領養呢個行為未算係壞事吧

得喇知喇

留名一身蟻

正皮

我隻貓唔鐘意飲水
咁如果餵佢食乾濕糧 咁應該點分配
即係應該餵幾多餐濕幾多餐乾
仲有我隻貓食親罐頭成日嘔 應該點解決

( Show Blocked User - 魚仔123 )

留言

lm學野先
遲下想領養貓貓

留名學野

沒有領養，哪有仆街

助紂為虐丫屌你老母

Show Blocked User - 魚仔123

我隻貓一路食開乾糧，如果想乾糧外都俾少少濕糧佢食
咁洗唔洗好似轉糧咁逐少逐少加俾佢食？
因為之前試過俾濕糧佢食，佢都興趣不大，
同埋有少少肚痾
咁既情況仲應唔應該俾佢繼續試？

留名支持

應該係習慣左高碳水化合物
濕量普遍低碳低纖維
隻貓腸胃太敏感會容易未消化哂高屙出
可以加啲小麥草或者蒸南瓜落濕糧度幫助hold住啲屎耐啲

另外有啲貓好⼀⼁⼀⼂⼀濕糧質地好多種，味更加唔洗講
可以每款買一罐試，睇下隻貓肯食邊種

有無巴絲解答下

唔該絲打
為左主子健康唯有真係逐款逐款試

幫推 我都想知

雖然知自己唔會有心力養寵物
但都留名支持掃盲post

想知買貓or 領養後點知洗唔洗打針果d

留明

我嗰隻一開水機就塞自己隻手去出水位撩 玩到周圍濕哂
就算平時用水兜都會玩 有冇方法令佢唔玩水

同問

想問一個人住係咪唔應該養貓
大部分時間唔係返工就返學

交流返少少先

首先
KAKATO 唔是主食罐!!

如果本身係食全濕食 其實係唔需要再加水
水太多會令營養稀釋左 從而減少左營養吸收
尿濃度亦會降低 唔係好事來 要取得平衡

另外
木砂有分幾款的
第一 係崩解式 遇水變粉個種 用雙層貓盆

第二 係滲透式 木砂遇水不變粉 用雙層貓盆 直接流落底盆 牌子有花王同Unicharm

第三係凝結式 用單層貓盆 遇水結塊 牌子有cats best紅標同埋藍標

飲水量同攝水量係2回事

如果係食開乾糧 身體攝水量就應該更多
因為水份不足 導致無辦法排出積存上身體內嘅多餘礦物質/營養 加重腎臟嘅負擔
所以容易造成慢性脫水 尿道炎 尿道堵塞 腎石 腎病等泌尿系統問題

乾濕糧唔建議溝黎餵
因為2款所需消化時間唔同
腸胃負擔會大左

補充返少少

我每月用三千到3千5，養8隻

佢話打左就唔洗 問佢拎埋針卡
未打緊係要

你住我高有露台再裝網架 裝左開就冇問題
怕佢跳樓

當一日三餐 可以兩餐濕一餐乾
最緊要係食主食罐 而唔係副食罐
唔好乾濕兩溝

嘔既話我未試過

貓可唔可以食午餐肉

我琴日lunch 開左罐午餐肉
切左兩三塊之後
佢無啦啦跳上黎lam我舊餐肉兩下
我即刻抱走左佢

梗係唔得，對貓太咸
要避開人食飯嗰啲肉，無加調味料就得

可唔可以分享下點裝法?
裝格仔網係出面個欄到得唔得?
租緊屋唔想出錢幫佢裝個蚊網
但屋企人成日投訴無得開露台門好焗

我都好憎貓義工 但更憎你 垃撚圾 屌你老母

( Show Blocked User - 魚仔123 )

自己煮比貓仔食得唔得 貓仔會唔會唔食得太多油
如果落少/唔落 油 調味料 自己煮可唔可行
例如 白烚雞肉
出面買糧好似好多防腐劑

長期食白烚雞肉係唔夠營養架
如果想自製鮮食可以上網參考下
要加supplement 詳情唔係好清楚
但長期淨係食白烚雞肉就一定唔得

一係你整生肉，連骨內臟

剩係清蒸白烚營養太單一，剩係比到蛋白質
而且煮過嘅肉營養又少左好多，自製食物無番咁上下營養學只會玩死隻貓

有心嘅要買齊貓用嘅營養保充粉再跟份量加
另外有隻叫TCfeline嘅營養粉係mix齊所以營養，呢個就放便好多

支持買貓

屌你老母

買貓撚多命百歲，多福多壽

貓義工死全家

依樣其實可有可無，慣左屋企之後基本上唔會再用，如果話夾貓，我建議用房會更好，始終活動空間咁少真心唔會舒服得去邊。

呢兩日天口㷫, 發覺主人好似頽咗好多, 食嘢又慢咗, 如廁尚算正常, 佢都ok厚毛, 係咪熱得濟?剃毛幫到佢?

你哋點幫佢降溫

心態上呢？
有冇咩需要留意適唔適合養？
過往只有養過魚同種植物

唔該哂巴打

4個月大貓，食緊wellness core成貓溝皇家幼貓(食完就唔再買皇家)
Wellness嗰度係咪應該轉返幼貓
佢2.03kg

剃毛其實冇乜用 佢散熱排汗位係肉球同個鼻個d位
一轉天氣貓通常會少左食野
可以開風扇/冷氣 通常會攤係地板散熱
留意下有冇飲夠水 多d換水
去到好熱先會用口好似狗咁抖氣 咁就好危險
小心中暑

病咗仲未update
抖埋今晚聽日打埋佢同埋回應返你哋問題

小心身體，留名學野

你地主人會唔會咬嘢同咬人?
主人成日咬人 搞到屋企人好唔鍾意佢

唔會 梳化都完好 爪板由3個月大爪到10個月大仲未爛 我都係嫌污糟先換新 平時爪野就hea爪 做樣 發嬲就得把聲

我主人好鍾意咬鞋咬袋
發惡就咬鳩人

其實咬唔咬人呢啲係咪天生
定係要訓練出黎?

strong post

我個隻由細到大都冇咬到流血
最多都係平時玩得肉緊會用力d

你地有冇人餵營養膏比主人ga? 我主人仲係3個月bb食乾糧同飲貓奶粉，大個左都想keep住比奶佢飲，諗住可以有營養啲（取代營養膏）同飲多啲水？

膏狀唔好加左太多糖分增加適性，好易蛀牙
同埋貓奶啲成分好差
我求其揾過幾隻有寫成分都加左化學防腐劑
你拎啲錢買罐頭好過

我主人呢幾日行幾步就喘氣
攤起地下張開口，晚餐又食少左
但係又唔係好飲水
開左冷氣就冇喘

屋企有時冇人好難長開冷氣
可以點算好
有d咩危險，剃毛冇用？

我隻主人食開蒸雞 主食 之後長放乾糧 仲要唔要加補充品比佢 eg 離胺酸之類

我主人就由細到大都只食乾糧，俾罐罐佢就即黑面😾。佢依家都不知幾健康快樂😼。

如果你隻貓咪食濕糧會唔舒服，就唔好俾濕糧佢食啦。

養貓前建議準備：
靚女

d狗公貓義工專俾貓俾靚女
事後仲會借家訪為由騷擾對方

妹妹最近點呀

精力充沛過我

推一推

留名
等新屋入伙養貓

養緊3個月大貓b 好多野都未識

我都係

其實點解要貓籠？
新手

我就拎個籠黎罰佢無得玩
通常30分鐘就放翻佢出黎
一入籠就係咁扮可憐

話說我上個禮拜全家去左兩日一夜旅行返黎佢就唔肯係貓砂兜到屙尿，周屋屙
之後前幾日我就放左盆水係地下佢又走去屙
幾次都係咁

點先可以令到佢去返貓砂兜屙尿

以備不時之需

有用就會要用到
冇用既時候就會拎黎放雜物

例如 絕育 岩岩入屋 搬屋 罰佢 拖地 ....都會用到

聽日隻貓女會絕育 有冇咩要留意

就黎去旅行 仲要十日
雖然唔係全家 但都好驚佢唔開心發脾氣周圍屙甚至唔屙

新買左隻貓 其實係咪最好帶佢去做個body check 先

係

lm

隻貓腸胃敏感 試左幾個牌子都係痾軟便甚至爛，當中origen已經算睇得出一條條屎 想問下有冇邊隻牌子乾糧可以介紹唻試下

有無餵得太多？即係要跟包裝指示餵
食得多或者消化唔切都會軟便

另外你餵過邊幾隻糧？

上兩星期接左隻貓番黎
第一個主人養左四年
因為養左新貓 兩隻成日打交
要分開 先比我地養
但隻貓成日都訓 又唔痴我地
點算

好仆街 要新唔要舊

你都話隻貓跟左人4年，點會突然要親你
只有好好對佢，睇下佢會唔會放低

隻貓食開Blackhawk貓糧，但轉左代理，冇貨返香港，轉邊隻糧好？而定餵緊係百佳買綠色包裝嗰隻糧，隻貓好鐘意食，但隻糧好唔好？

通常都會放低
但要畀d時間
你愛佢，佢會知

百佳
味精貓糧梗係鍾意食
對身體唔好

去寵物店買過隻
一係就自己寫d雞肉牛肉魚肉佢食

濕糧對身體好d

有冇貓奴係唔用貓籠

初初佢細個曳曳地 我先每隔幾粒鐘放佢入籠訓教

依家都大個 冇用寵幾年 由佢鐘意訓邊就訓邊

我都無用過，由佢揀訓邊

我隻貓食緊candiae冇穀物
有屙屎但硬係屎忽會痴到少少屎 好困惑 有冇人有改善方法？或者食咩糧/腸胃藥好 ？

隻貓病左喂藥好慘
佢憎死我啦

我以為好多人都用
冇寵慳位好多

真係有事先會用 係返黎頭幾日困下 絕完育又困下
佢唔想困就由佢啦 比佢係間屋打橫行啦
叫做有個籠不時之需咋

有無邊隻好既體內外驅蟲藥介紹？遲啲拎隻貓仔返來，想準備一下必需品

因為我見好多人連廁所同糧水兜都放籠入面

直接帶去獸醫度做身體檢查叫佢配埋杜蟲藥俾你
因為杜蟲係按體重
滴蚤就買frontline / revolution
蚤勁就用frontline 乾淨就用revolution (純粹我個人喜好)

以前好好彩遇到正常的貓義工
家訪左一次就比貓我地，而家養左一年啦

我隻貓唔中意食鮮肉，魚雞肉果d蒸好拆肉比佢都唔食，濕糧都還可，不過唔一定食得哂
反而中意食乾糧，同埋偷食m記漢堡扒

主人前排打完針後就會間唔中爛屎
直到呢排係日日爛 仲要有血
拎左屎去驗 無蟲無卵 依家等緊星期日睇醫生
有無有經驗巴絲

如果養貓係咪唔可以點香薰？香薰機同蠟燭係咪都唔得？

我養緊兩隻貓果陣都有點香薰
我諗頭兩次點果陣睇實少少，貓貓想搞果陣就鬧佢，咁佢就會知唔搞得。

Btw，樓主呢? 開完po之後未見過樓主

想問下大家屋企有無神櫃？有無試過比貓整個櫃

岩岩接左兩隻b返屋企兩個星期 每日放風一個鐘再返籠訓 諗住等大啲再慢慢加長放風時間

乾糧黎講PRO PLAN算唔算好?

所以under Purina 嘅都咪食
Mon petit
Friskies
Purina One
Pro plan
Beyond
Cat chow
Fancy Feast

想搵american curl,

香港係咪無？

皮已正
最近睇咗好多關於養貓嘅資訊
好想養但未真正開口同屋企人攤牌
之前有試過輕輕提及到想養
但我老母好似唔多中意貓
話咩佢哋好臭，又會整污糟屋企
集思廣益下
大家有冇咩方法可以令屋企人同意養貓

其實係咪唔會再更新

我主子一向淨係食乾糧 佢好謹慎 一比新野佢食佢唔肚餓都唔會掂 就算撈埋落去佢都會淨食平時嘅乾糧 之前買左幾隻罐罐比佢佢死都唔食 有次已經等佢餓左一陣博佢食 點知佢都係無食 一比返乾糧出黎佢就即刻衝去食 究竟點先可以令主人食下啲濕糧呀？

我用手餵 佢食左啖覺得ok就肯食

有無主人中過梨形蟲既奴隸可以分享下康復之路

我嗰隻好鍾意飲我水杯入面嘅水
次次都爬上枱'gud'高個身飲

有中過滴蟲，同梨型蟲一樣咁難搞，而家每日清砂同用熱水沖洗砂盆同拖地
飲嘅水過濾完重要煲過

好多蟲都係大便傳播，梨形蟲蛋重可以喺出面頂到幾個月，唔小心隻貓掂到食左落肚又生過
只要清潔足就唔洗太擔心

發動技能係街執好過

利申老婆發動左3次執左5隻養到十幾歲了
都係d 唔執就比屋苑掉既貓b
餵奶餵到幾時都訓得著

我反而想知點令佢地唔好係床到痾屎尿，因為有時我都唔知佢幾時痾，有兩隻又唔知邊隻痾，想罰都唔知罰邊隻

爛尾 變左病貓

今日領養左兩隻貓仔返嚟
但佢地一入屋無耐就匿左入梳化底 已經幾個鐘無出來了
上網睇過話正常 要俾啲時間佢適應
咁但係我仲可以做啲咩令佢地無咁緊張

自己隻貓仔由個半月大
養到依家10個月大，
困籠，買左張吊床吊係籠入面
依家就係放佢出廳玩，佢一眼訓都係上吊床訓

拖地掃地執屋 一唔乖就入返籠

剛搬屋無耐，想問下馬頭圍附近有無好或者平的獸醫診所介紹？

幾個月
做到人都癲
洗砂盆 洗佢屎忽 洗食具 抹佢會去既地方 拖地
日日loop
真日諗住高溫蒸氣蒸哂成間屋

聽聞中過既貓，腸都會特別弱，每餐加益生菌夠唔夠?
定有其他 supplement 可以介紹?

佢不停聞 聞完就走 我完全無從入手

你個情況要試好多隻味㗎
有啲真係嗰個牌子嗰隻味先食，同樣係雞可能第二隻牌子就唔食

所以點解話好難斷尾 一鬆懈又loop過

腸方面我覺得有影響，以前食肉醬無事而定食完唔係嘔就爛屎，剩係可以食thrive
除左益生菌，另外再俾牛磺酸，驚佢吸收唔足夠，同埋睇左呢個post講增加貓抵抗力，買左維他命C

推

我search下你隻維他命先
醫生要主人keep住一個禮拜打支b12維他命 打4支 唔知係咪都係增加抵抗力呢 我唔記得

你有無諗過轉生肉糧
我上網睇好多人一轉左, 梨形蟲就好返
滴蟲唔知work唔work

買左呢隻生肉糧 有好消息再匯報

Mon petit點解唔好？會買佢啲罐

VE改咗formula打開有浸唔識形容嘅香味，完全唔似雞，我隻貓食開都要幾日先適應到 脫水糧嚟講Stella，NV同Northwest比較易接受

因為你講嗰啲都加左奇怪supplements 所以無考慮 明明生肉原意就係無添加，如果要加點解唔食番罐頭平啲

因為under Purina
share大部分原材料，同埋旗下牌子好多成分都差，mon petit 我只當係貴價friskies

同埋佢係出口日本，你知日本罐又叫味精魚罐，本身又唔係主食罐，無咩誘因要食，當junk food嘅話一個月一兩次無咩所謂

想問natural balance 室內室方呢隻糧好唔好？

12oz一隻貓食到幾耐好貴

有興趣試Stella同NV
一隻3kg貓可以食幾耐？

利申：貓食primal

新手養貓有幾個問題想問
1.兩隻貓仔唔係剪指甲 就算餵零食都無用佢地瞓教又鐘意匿係梳化底 令我無辦法係佢地瞓教個陣剪 屋企啲野就快俾佢地抓爛可唔可以買隻貓襪俾佢地著 等佢地唔好抓野？

2.有一隻貓好鐘意係我床度瀨尿 明明個貓砂盆好乾淨 佢又唔去 可以點做

明白
巴打有冇咩罐介紹

唔該絲打
其中一個主人食左幾年pro plan
睇黎我都要盡快搵第二隻糧俾佢地
佢仲要食左好多年偉嘉濕糧
今次有排搞

咁祝你好運，VE接受程度低啲，希望你家小姐們會食

你預一包食一個禮拜度，如果你隻係未成年貓要食多20-25%

一個月千幾
不過計返全濕糧都差唔多

但我2隻都係千5蚊內搞掂 (只計糧)

你咩牌子生肉糧?
加左人工心郁郁想轉生肉
梨形蟲條仆街搞到我日日放工做唔停
主人食藥沖涼又辛苦 想轉左佢一了百了
雖然治標唔治本。。

你隻貓幾大？幼貓食個份糧會多d
我2隻貓食primal, 生肉糧 同 脫水生肉糧都有食

五個月
想試脫水生肉先
你點由乾糧轉脫水?
如果一餐罐一餐脫水o唔ok?
諗住佢再屙爛+血 就試轉脫水啦

兩隻主人黎左屋企第三日都仲係好怕人
有一隻可以摸摸但會縮，一隻就唔會縮。
頭兩日有一隻仲唔肯食野，之後用手喂就肯食。
有試過開度籠門，佢地會出黎，但係見到少少動靜就呢埋。
夜晚熄曬燈就係咁叫，但係就肯自己食野飲水去廁所同跳黎跳去。
點樣可以同佢地快啲熟同增進感情 等佢地唔再驚